# Cactus

Cactus (кактус) - учебная библиотека сетевого программирования.
Разработана для курса С++ 2 в Школе Анализа Данных.

## Setup

### linux

1. Установите conan. ```sudo pip3 install conan```
2. Откройте cmake проект, как обычно. Вне необходимые зависимости установятся
   автоматически. Первый запус cmake может занять несколько минут,
   пока скачиваются все зависимости.

### OSX или Windows.

Проект не соберётся на вашей системе.

Рекомендуется использовать remote-toolchain в clion, чтобы собирать код на linux,
но редактировать код в clion. Мы уже собрали готовый докер образ, вам нужно только правильно подключить его к CLion.

1. Убедитесь, что у вас установлен clion последней версии (поддержка
   remote toolchains появилась совсем недавно).
2. Запустите контейнер. `docker-compose up -d`
3. Настройте remote toolchain [по инструкции](https://github.com/shuhaoliu/docker-clion-dev).

### Сдача заданий

Задачи проверяются автоматически, той же системой проверки, что и
обычно. Способ сдачи немного отличается, вместо скрипта submit.py
нужно работать с git напрямую.

1. Настройте remote student в своей копии репозитория cactus. Это
   нужно сделать один раз. Адрес репозитория нужно взять из веб
   интерфейса gitlab.manytask.org.
   ```
   git remote add student git@gitlab.manytask.org:cpp-spring-2019/prime.git
   ```

2. Сделайте локальный коммит, со своими изменениями.
   ```
   git add .
   git commit -m "completed rpc-gen task"
   ```

3. Сделайте пуш в свой приватный репозиторий. Имя удалённой ветки `submits/$TASK_NAME`, 
   где `$TASK_NAME` - имя задачи из списка на `http://cpp.manytask.org`.
   ```
   git push student master:submits/gen-rpc
   ```

## API

### Scheduler

Чтобы работать с библиотекой, нужно создать класс `Scheduler` и
вызвать его метод `Run`.

```c++
#include <cactus/cactus.h>

int main() {
    cactus::Scheduler sched;

    sched.Run([&] {
        // Этот код выполняется в контексте файбера и может использовать
        // все классы и методы библиотеки.
        cactus::Yield();
    });
}
```

